[求推介]強調輔助型角色既作品

想搵D作品係講主角點樣幫其他人變強。
主角自身能力可以好強或者好弱，但係開發人地能力方面就超強既角色。

舉幾個例:
魔法科高校的劣等生(九校戰篇)
[達也: 幫隊友開發神CAD，有達也做工程師既隊友都榜上有名]

不正經的魔術講師與禁忌教典
[葛倫: 極度熟悉魔術原理，以簡單易明既方法教導學生，有佢指揮下，好多平庸既學生都有一定程度既表現]

Fate系列
[孔明: 自身作為魔術師既能力好有限，但經佢教導過既學生都非常優秀]

各位有冇好推介? 不論動/漫畫/小說都可以

記錄的地平線
主角係食腦軍師，負責落buff
主要戰力都係身邊既團友

境界線上的地平線

屌記錯個名 總之同樓上一樣

得兩季就無出落去 好好睇第一季

劣等生都叫強調輔助角色

呢套都係時候重煲下

黑子籃球

咁九校戰篇佢真係神support喎

以後都冇得出
作者比人拉左

睇完完全覺得對比返
Sao 真係垃圾

正想講Log Horizon
城惠同曉BB

咁大個仔未見過有一套作品既主角可以咁撚屈
死人復活,發明最勁既武器,識射核彈,仲可以將人轟到灰都無

佢呢d唔係強調輔助
係強調成套鳩嘢得一個角色係有能力

勇者赫魯庫，隻雀係成套漫畫最強嘅support

又未至於係鳩野掛
比D面呀，細佬我好鍾意呢套野架

暗殺教室

唔係賣萌作黎? 當初睇D圖，以為係艦娘個類作品

幾時出翻黎？

終於有套完全冇聽過既作品，Mark低落簿仔先

呢套睇左，感覺「女主」既暗殺能力好夾硬黎

左手只是輔助

咩動畫既主角係左手?

屌你老母！
潮田渚是最勁！

唔好fake樓主啦

咩事

套野係有意思既，但講到暗殺能力，真係好夾硬喎，拍下手就麻痺對手

龍珠 打親勁野都要人幫先嬴

魯魯修

見有愛衣配，都睇下先，多謝推介!

我好認真
隻雀係冇人留意到嘅情況下 (包括所有角色同讀者)，
做曬所有原本主角要用幾十幾百年時間做嘅主線任務，
最終戰時解曬boss buff
冇佢，主角一早毀滅咗人類，仲點樣打boss，點樣去到happy end
認真，我未見過有輔助角色勁過佢

之前睇過個post話呢套好虐心，唔敢開黎睇

Shit，咁算唔算透晒劇情

破滅的魔劍 第二季

魔法禁書目錄

因咩事比人拉左

其實孔明學生有邊個？

邊個係輔助呀! 你呃人!

逃稅

呢個例子仲好過樓主提嗰啲

多啦A夢

境界觸發者

根本就係瘋狂吹奏主角嘅on9中二垃圾
我睇睇下棄撚咗

因為了解唔深，所以先想各位推介多D更好既作品呀 !

盲點

惡魔奶爸

呢套有睇漫畫，但作者好似身患重病，經常休刊，睇一場完整戰鬥都要等好耐

係咩?
我仲期待緊第2季

裸王都唔算輔助角

heavy object

姜維

我在異世界面臨輔助魔法與召喚魔法的選擇

index

only sense online?

得漫畫同小說

衝鋒21既蛭魔妖一

邊少得安妮

放心，我都未講主線
同埋我敢講，就算你好努力咁留意隻雀，
到時你一樣會忍唔住講：屌你幾時做咗架？

你講到好吸引

記錄的地平線。主角一直都係support

睇左介紹，好似唔錯

睇到異世界就直接聯想到無職轉生個類小說，我幾鍾意呢類題材，多謝!

禁書個作者
多謝介紹

我都算強調輔助

我真係講緊九校戰篇炸

血界戰線
Re:Zero

怪獸大學

基路仔

叛逆的魯魯修

達神係輔助型

魯魯修係輔助咩
咁多人講